
\medskip
		
		Une station de ski propose deux tarifs de forfaits :
		\begin{itemize}
			\item[\textbullet] Tarif 1 : le forfait \og journée \fg{} à 40,50~\si{\EuRo}.
			\item[\textbullet] Tarif 2 : Achat d'une carte club SKI sur Internet pour 31~\si{\EuRo}{} et donnant droit au forfait \og journée \fg{} à 32~\si{\EuRo}.
		\end{itemize}
		
		\begin{enumerate}
			\item Déterminer par le calcul :
			\begin{enumerate}
				\item Le tarif le plus intéressant pour Elliot qui compte skier deux journées.
				
				\item Le nombre de journées de ski à partir duquel le tarif 2 est plus intéressant.
			\end{enumerate}
			
			\item  Utiliser le graphique ci-dessous qui donne les prix en euros des forfaits en fonction du nombre de jours skiés pour les deux tarifs.
			
		\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[framed,line cap=round,line join=round,x=0.8cm,y=0.023 cm] %sur le sujet original x = 1.25cm
				\draw [color=gray, xstep=1.0,ystep=25.0] (0,0) grid (8,350);
				\draw[-,color=black] (0,0) -- (8,0);
				\draw (4,-8mm)node {Nombre de jours de ski};
				\foreach \x in {0,1,2,3,4,5,6,7,8}
				\draw[shift={(\x,0)},color=black] (0pt,2pt) -- (0pt,-2pt) node[below] {\small $\x$};
				\draw[-,color=black] (0.,0) -- (0.,350);
				\draw (-10mm,175)node [rotate = 90] {Prix en euros};
				\foreach \y in {0,25,50,75,100,125,150,175,200,225,250,275,300,325,350}
				\draw[shift={(0,\y)},color=black] (2pt,0pt) -- (-2pt,0pt) node[left] {\small $\y$};
				\draw [line width = 2pt, color = black] (0.,0.)-- (8.,324.);
				\draw [line width = 2pt, color = gray](0.,31.)-- (8.,287.);
				\draw [line width = 2pt, color = black] (8.2,324.) -- (8.5,324) node [right] {TARIF 1};
				\draw [line width = 2pt, color = gray](8.2,287.) -- (8.5, 287) node [right] {TARIF 2};
				\end{tikzpicture}
		\end{center}

		Déterminer par lecture graphique :
		\begin{enumerate}
			\item Le tarif pour lequel le prix payé est proportionnel au nombre de jours skiés. On justifiera la réponse.
			
			\item Une estimation de la différence de prix entre les deux tarifs pour 6 jours de ski.
			
			\item Le nombre maximum de jours de ski que peut faire Elliot avec un budget de 275~\si{\EuRo}.
		\end{enumerate}

		\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

